【千億鐵路】田北辰稱可接受沙中綫超支150億 料港鐵不願為造價封頂

港鐵沙中綫工程超支，金額將於月內公佈，立法會鐵路事宜小組主席田北辰在電台節目上指，沙中綫涉及多個車站，工程被廣深港高鐵複雜，故最終若超支額為150億左右，亦勉強可接受。但他亦指港鐵工程需要2021年才完成，期間難掌控所有情況，故估計港鐵未必願意為造價封頂。

田北辰在節目中指，該項目以「先撥款，後招標」形式推行，同時本港又正進行多個基建工程，故因此推高招標價格，而由於沙中綫項目為期７年，屬長期工程，故政府只能以當時市價估算，故容易造成超支。他建議日後短期基工程應採用「先招標，後撥款」方式進行，以免日後估價與實際工程金額相差太遠。
田又指，沙中綫工程有多個外在因素影響進度，故要證明港鐵在有關項目上有失誤的難度很高，但不排除政府與港鐵日後會就沙中綫項目有仲裁。

痴撚左線？ 用成千億整條沙中線 咁撚貴

過千億 係咪用陰司紙結算

田二少呢排咁多口水戴晒頭盔 最後肯撚定過千億

佢接受到係咪佢自己出錢起？

佢接受到自己負責批筆錢 接受唔到自己出錢

唔明，其實講左咁多年，超資責任誰屬？乜唔係預先講好價錢，簽左約咩？

田二少真係好撚柒
大少霸氣好多

佢肯科水 所有問題已經解決 超唔超支唔會再有人理

我唔可以接受喎，你接受咪你比錢囉
咪撚騎劫香港人

慷他人之慨

田少出錢起啦 可以名流青屎

地鐵起碼香港人常用，方便到大家生活都值嘅，用三十年都回本，港豬澳 高鐵真係一世無機會用

搭小個站啦

千億三十年真係可以回本？

Contract以外既加改就係呢筆超支錢

快D通車就ok

"Based on the direct economic benefits generated from the SCL alone, we estimate that the economic internal rate of return (EIRR) of the SCL project will be 6%. For other railway projects that have been recently implemented, namely the KTE, SIL(E), Hong Kong section of the Guangzhou=Shenzhen-Hong Kong Express Rail Link (XRL) and West Island Line, their EIRRs are 7%, 6%, 6% and 5% respectively."

食屎大

痴撚左線
你而家個情況就好似
以前人地比開屎你食
今日比舊好撚難食既豬扒比你
之後同佢講 我接受到 好撚好味呀
起碼食得落口

Little evil ?

以前地鐵規劃果時都係大白象工程，新機場都係。
有時有d 野唔係咁樣計。

利申 超支好離譜

香港點解起咩都會超支

唔怪得近兩三個星期係咁賣廣告講起條沙中線有幾高難度啦